%@metapost:suede2009.mp
%@Titre:Suède -- 2009
\par\compo{1}{suede2009}{1}{%
Sur la figure ci-dessous, qui n'est pas en vraie grandeur, le
quadrilatère $BREV$ est un rectangle avec $BR=13$~cm et
$BV=7,2$~cm.\\Le point $T$ est sur le segment $[VE]$ tel que
$VT=9,6$~cm.\\$N$ est le point d'intersection des droites $(BT)$ et
$(RE)$.
\begin{myenumerate}
\item Démontrer que la longueur $TE$ est égale à 3,4~cm.
\item Calculer la longueur $BT$.
\item Calculer la longueur $EN$.
\end{myenumerate}
}